---
title: "भगवती प्रज्ञापारमिता सर्वतथागतमाता एकाक्षरीनाम"
date: 2024-11-23T21:24:23+05:30
draft: false
---

भगवती प्रज्ञापारमिता सर्वतथागतमाता एकाक्षरीनाम ॥

एकाक्षरीमातानामसर्वतथागतप्रज्ञापारमिता

नमो महामाता प्रज्ञापारमितायै ॥

एवं मया श्रुतमेकस्मिन्समये भगवान् राजगृहे विहरति स्म । गृध्रकूटे पर्वते । महता भिक्षुसंघेन सार्द्धं । अर्धत्रयोदशभिर्भिक्षुशतैः । संबहुलैश्च बोधिसत्वकोटिनियुतशतसहस्रैः । तेन खलु पुनः समयेन भगवान् आयुष्मन्तमानन्दमेतदवोचत् ॥

उद्गृह्ण त्वमानन्द इमां एकाक्षरीनाम प्रज्ञापारमिता सर्वसत्त्वानां हिताय सुखाय धारय ॥

॥ स्यद्यथेदं ॥ अ ॥

इदमवोचद्भगवानात्तमना आयुष्मानानदस्ते च भिक्षवस्ते च बोधिसत्वाः सा च सर्वावती पर्षत्सदेवमानुषासुरगन्धर्वश्च लोको भगवतो भाषितमभ्यनन्दन्निति ॥

[//]: # (sources)
[//]: # ()